---
title: 今年秋招大家都在讨论的话题，薪资只排第3
tags: [秋招]
date: 2021-11-28
---

有人发布了知乎统计数据，时间范围是2021年6月到10月，话题是秋招。下面我们来看下这些数据。

<!-- more -->

## 秋招概况

今天看了一眼知乎的关键词统计报告，被提及最多的关键词中薪资排第三。那么前两位是什么？

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gwlk8569w1j30u011o0xg.jpg)

其实第二个和薪资也是紧密相关的。第二就是前段时间传的大家热议的腾讯校招 40w 白菜年薪事件。这个我当时也蛮震惊的，心想不知道又有多少老员工被倒挂了。别说老员工，就算是前段时间刚刚接了 offer 的朋友都给我反馈说**感觉自己被倒挂**。

> 其实不仅仅是腾讯这样的大型互联网公司，很多公司（比如一些传统银行，物流行业公司）年薪普遍变得很高，反正比我当时高多了。只不过互联网公司显得尤为严重。

另外腾讯还公布了 **养老制度**，**平均月薪8w+** 等新闻，可谓风靡一时。另外腾讯在所有公司中被提及次数最多，排名前三的分别是腾讯，字节和阿里。

据我说知，快手给的薪资也是异常的高，高到无法让人拒绝😄。另外还有一些没有那么

## 算法面试如何？

很奇怪关键字竟然没有如何准备面试？

后来看到浏览量 top10 问题终于看到了，原来在这里。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gwlj2ut6eoj30u010ojw9.jpg)

排名第五的问题就是**互联网公司常见算法面试题**，我顺便搜了一下这个知乎的问题。发现是一个很老的问题了，每年春招秋招对会被拉出来“鞭尸”。排名靠前的还是那几个熟悉的面孔。

说实话，西法一点都不建议大家看这些答案。你想啊，靠前的大多数都是老答案，而这些题目有些都已经过时了，大家都不太考了。而如果你按照时间排序，有参考价值的回答有几个？所以我不推荐大家去刷这些知乎回答。

记得之前我搞的《91天学算法》活动里面也有**高频面试题板块**，后来在第五期被我取消了。我觉得这个题目的意义不大，有着时间倒不如**刷刷你心仪公司的面经中的题目**。当然很多公司有保密制度，不允许公开这些题目。因此去一些相对不那么公开的场合就显得很重要了。比如私聊，交流群或者一些知识星球之类的地方。顺便一题，我的群里就是不是有人拿一些网上的面经问答案，大家交流交流效果甚好。当然我强烈建议大家先讲讲自己的思路，以及做过什么样的尝试。不要做伸手党！

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gwlk98vusxj30lq0c0js6.jpg)

关于面经，我更推荐大家去牛客，一亩三分地这样的社区看，然后和其他同学交流题  解，这样的效果往往更好。很多拿了 sp 甚至 ssp 的同学都是这样的套路。

## 最后

如果大家在准备下一界秋招，也可以加入我的交流群或者直接报名参与《91天学算法》。

交流群在我的公众号力扣加加回复 leetcode 加群，《91天学算法》回复 91 即可。

《91天学算法》十二月中旬结束，届时可能会开启第六期，感兴趣的可以蹲一波，说不定还会有**买《算法通关之路》免费参与的活动哦~**，图书试读以及介绍：https://leetcode-solution.cn/book-intro